學program學GO好唔好？

眼見一街都係python c+,另類啲由Go開始學有冇得諗？

點解玩特別
識java c#已經好高人工

學晒 python, C++, Go 未唔駛煩囉

咁不如試下Haskell

幾高

不如試下Racket

是但啦 隻隻都差唔多㗎啦

好高

好 此po已完。

ok

Parl

跟市場啦

是但啦 邊隻搵到錢咪邊隻

唔覺得一街都c++

一街都 "自稱" 識 c++

用go做concurrency不錯。

唔同玩法嘅

睇過個reddit post話android source code唔知邊度禁用go lang
go垃圾到連google都唔屌

Rust啦

不如試吓Deno

想試 但怕佢同node.js一樣玩爛 更怕佢玩唔起

覺得deno 好有潛力

五年內golang會消亡 你自己諗下學唔學
當hobby無所謂嘅

點解會消亡？

finance 只要間公司夠耐一定有java role

無Java role但係有垃圾Java repo

我又唔係咁睇，我覺得會Julia Rust Golang三國鼎立，跟住好多網站開始會用WASM

Deno
Dart

想餓唔死就java
想有啲搞作就python
想餓死就c++
想為興趣就go

利伸 鳩up

收皮啦 我做java個時就黎餓死 轉做c++就可以餐餐大魚大肉

利申 真人真事

垃圾lang配垃圾syntax注定唔會有啲咩進步
咁就好快會衰退

當識多樣嘢囉

你人喺香港就唔好啦

Endorse

java 太多供應？

go performance 好
multithread勁方便

不過唔算oo 又無orm

Go google 出

cncf 八成project 用go 寫

過幾年google會殺左自己啲project
佢地成日都係咁

真係際遇問題😂做緊Java , 唔敢話大魚大肉，但肯定唔會餓死，反而做左十幾年野，冇一間公司用C++

話說香港有間hedge fund 玩呢樣

C++ 一係餓死，一係發死

你position 問題定係啲公司細

香港邊有

可能兩樣都有😂所以咪話際遇問題
以前見工都有公司interview 話請C++既，不過冇請我，之後見工冇公司再話要識C++啦

利伸：FG搵工亂鳩咁send CV, 冇刻意搵寫邊隻languages

佢C#打手黎
反其他lang好落力的

你做開個field唔駛快/大運算量 唔代表其他field唔需要

C#

我有講過其他field唔需要？ 由我第一個reply已經話係際遇問題，C++同java 都一樣有公司用，只係你有冇遇到

配合返你語氣，你做Java 做到餓死，唔代表其他人都係

Jm9
1. 餓死唔係我提出先 係#29提出既
2. 我覆佢個時明確講緊「我」 而唔係General 用意係反駁佢話C++ generally餓死 而唔係話「我」係General case
3. #45唔係我黎

3.i mean #43

幾鍾意Golang syntax，其中一個最憎嘅係Java

cobol含金量最高

有冇人可以share下同trading相關嘅c++工
搵幾錢一個月

C# 唔差
但佢成日紙上談兵

想學GO就GO啦

abap we trust

可以試吓個tutorial先

新手學solidity先啦

係 fuchsia
因為 golang gc 唔啱寫系統軟件

error handling同concurrency真係好易寫

真心覺得go error handling係最垃圾果part

rust

呢個真

建議學algo同data structure 先

呢個真係philosophy唔同
go既error handling係將 "error handling" 變左做一樣你要explicitly handle既野

係safety層面我覺得係好過 try catch exception
但係亦都另exception handling 同business logic 既code 撈埋一齊

提外話如果唔考慮performance
當你明白左ruby既magic
寫ruby係真係幾好玩，rspec style既test又易明

Julia啦
自從有用Julia我開始少用Python，尤其numpy

Golang個defer會令傳統的try catch無所適從，build大軟件時有啲野冇辦法好似其他language咁直觀

我當你第一次學programming la，最主要係學點樣build logic

三個language各有啲位會令你分心

Python 係 multithread 方面可能會有點問題，不過可以command line一行一行咁行係幾方便，有pip管理library

C++/C 十分嚴謹的type system 唔會學壞手勢，而且C style syntax可以搬去好多其他language（Java family, golang, PHP 之類都有幫助）理解，但係compile大型軟件方面，拆啲header同library分開compile既問題可以做到你暈，搞一日結果一行code都冇寫過都唔出奇

Golang係一個冇cli mode的python，type system就好似C++咁嚴謹，有go mod管理library，唯一係因為新所以未必咩冷門library都有

如果你問我邊個最好，我會答睇情況。我有試過handle一個project用python行，load C++ in-house library去做野。亦有試過寫Python library比golang project因為果個library純粹係某啲概念的prototype，個golang project 太大唔想刨。

點解會拎golang 黎同 python比？
兩者好唔同喎：
- duck typing vs strong typing
- interpreted vs compiled

反而覺得 golang 近C 多d，至少係struct既層面上

我咪話type system好似c++咁嚴謹囉

Interpret vs compiled 我會覺得呢個問題比較深。我覺得golang係compile language裡面應該係最方便的language，主要受益於package manager的加持，幾乎同其他interpret language一樣咁方便

做到嘢就學
做唔到嘢就多幾舊魚

睇你需要做乜咪學乜

學assembly 同 C

樓主冇覆過post 學嚟搵食同玩玩下好唔同，玩玩下嘅，咪玩咯，樓主係咪覺得蝕底咗啲乜？搵食嘅話，學一隻programming language都扭扭擰擰咁，第時點學第二三四五六七八隻？樓主要學嘅，係learn to learn

各位嘅回覆我都有睇到，喺我自己答唔到嘴啫
真心想睇下邊樣野cover得多啲通用啲，自己有玩過下python黎做data嘢，難嘅唔多識。
唔係扭擰，了解多幾樣嘢唔好咩？因為本身唔喺IT出身，接觸面有限，所以都要靠前輩們指點下。

有
你無用過 gorm？

goroutine 同 multi-threading 唔係exactly 同一樣野

Go可以係OO, depend on 你點寫.

Go 嘅standard library 相比Java/C#/Python嘅 全面好多
syntax又簡單, 好容易上手
由Go開始係個好選擇

但係Go 簡化咗好多其他language general 嘅syntax, 之後要轉番出去學其他就要用多d時間

gorm好垃圾......

我用microservice寫法 in some sense 避開左 gorm d伏...

明明 OO 係concept
js 都可以有OO啦

與其特登揀個language去學, 不如多認識下programming concept / paradigm, 聽下咩叫package manager咩係multithread咩係microservice咩係orm、仲有好多industrial pattern / anti-pattern, 然後以呢d基礎知識去理解唔同language係唔同情況下的好壞... 到你真係需要用既時候, 先開始學會更efficient

有句我最鍾意講

雖然D人話C++係C既OO版, 但其實C都可以寫到好OO

D人個底唔好咪會咁講
都係睇下你點寫 但而家唔寫OO 都唔會死人

microservice寫法拆到勁細可以完全係code既層面拋棄OO

你可以行k8s 咁都可以叫microservice既
不過我寫microservice 都係行serverless 掉上lambda

真係無留意過得閒望下先 多謝大佬

咪就係c嘅寫法
linux qemu postgresql 都算大掛

上面話Go 5年會無果條友
知唔知docker/kubernetes用咩寫呀
唔少cloud infrastructure都係用Go寫

唔同Python ORM唔岩Go
Code generation + dynamic query building先係正路

bookmarked
有無推薦project可以參考下？

Code generation有xo.xo
SQL query builder有squirrel

不過我個人唔係太鐘意squirrel
xo.xo都麻麻 postgresql template有bug 但maintainer唔理
我個人整左套code generation + query building toolkit可以將Python SQLAlchemy query objects同models轉成Go code

Static queries用code generator去gen
dynamic queries用query builder去整

感謝分享

有一個幾popular幾ORM framework叫SQLBoiler
佢可以自動inspect係既database 去generate一堆Go code出黎
不過SQLBoiler既internal caching mechanism 真係on9到極點
每款model都有個global R/W lock去protect住個in-memory cache
而且所有queries都會經過個cache
先唔講multi-process cache consistency
淨計performance都已經唔掂
完全係無腦既design
不過如果你唔care performance
可以去試下
就咁睇 好似易用過Gorm

想搭單問下，go, python, c#呢三種language喺處理超大xml上面邊個performance會好啲？

xslt,xpath?

go
如果你講performance

視乎你見到呢隻go吉祥物開唔開胃

GOPHER

學 QCL啦 下一波新趨勢

識lang唔識algo有撚用

咁你學java 唔學”algo”咪又係冇用 妖

唔是咁的 你可以寫middle ware 咩都call library 人工仲意想不到地高
但係qcl係真係要識quantum algo

未來嘅野好難講嘅

兩種都有機會，有唔同performance?

搭單問kotlin呢?
如果本身用開java，學埋kotlin係咪都叫做多啲有市場潛力
假如唔係用嚟寫android

kotlin 多數而家都係android啦
不過你要玩backend api 都得
可以照用framework 寫
例如 spring / javalin

學左無壞

同埋你一寫左kotlin
都唔會想寫返java啦
java寫得慢咁多

真
但公司識Java ok所以冇人理

Go外國多公司用
但係香港嘅話應該少啲

有冇例子？

Dart都有gc架喎

冇聽過Julia

Julia好大機會要耐啲，比較新，但係data science/ML use case，其實幾有潛力，一般都係估計Julia又機會Python爭

dart 佢要用 fluttet 走唔甩

要玩不如玩女好過啦，做野都係用番大路野就夠

學過 = 識

搭單問, cross-platform app 學flutter 定react native 好
而家兩隻都摸索緊...

flutter

我見網上都推flutter 但係香港好多工都係react native...

react native la
react native 2020 年會有 JSI 同Fabric update 挑戰 flutter

Golang 先正

4-5年前玩過下react native,發覺係垃圾，唔知而家點
但佢要跟番react就麻煩